a7 接環

淘寶見到有種200零轉canon，有無人試過？買唔買得過？

轉canon一係買metabone, 一係買sigma (for sigma鏡)

呢啲野真係一分錢一分貨

Sigma嗰隻用得返晒主流嗰啲Canon鏡，抵玩

成兩千蚊好貴⋯⋯平價sony鏡有邊枝好？50mm1.8又點睇？

買個Nikon F adapter用nikon手動鏡

唔介意玩手動可以試下contax planar 50mm f1.7喎

資料:

拍片想要自動對焦

A7 M42adapter係咪無自動對焦?

拍片MF扭啦

只有一個選擇： sony原廠e mount鏡

拍片af用咩野接環都假

你究竟有無拍過片

我都想問，focus by wire 拍條鐵

唔明，因為emount唔係full frame ?

人地要自動對焦啊

支鏡focus by wire又點 唔用番sony鏡唔通接metabone用canon鏡？

我夠知sony啲e-mount鏡差不多全部扭fo都係電子驅動

咁唔係個個都識自己MF 俾番相應意見姐

之前試過攞支batis 85扭撚死個cam assist之後無再用e-mount鏡 除非要AF

唔明喎，咁電子驅動咪即係自動對焦囉？

有少少 既

其實講緊個對焦環點樣驅動塊鏡片做focus

傳統鏡頭係機械控制 你扭個對焦環幾快幾慢佢都係直接咁驅動塊鏡片 唔會因爲你快慢唔同而影響到個對焦行程

但e-mount鏡個對焦環並唔係機械而係線性傳動 即係話你扭果陣並唔係直接控制 而係俾signal個摩打再去轉個focus 所以個反應差得多